{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh bị đau bụng", "question": "Chào bác sĩEm sinh con được 3,3 kg hiện tại bé được 3 tuần chỉ được 3,7 kg em hoàn toàn cho bú sữa mẹ. Từ tuần thứ 2 bé có triêu chứng đau bụng khó đi vệ sinh rặn ca 2 tiếng, không đi được, bụng sôi, quặn người để rặn. Em mang đi khám ở các phòng khác BS nói không sao. Tối tới do đau bụng ảnh hưởng tới giác ngủ của bé. Mong BS tư vấn giúp em", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ sẽ có hiện tượng sôi bụng, không ảnh hưởng đến giấc ngủ của bé. Bé sơ sinh thì sẽ bú mỗi 2-3 giờ hoặc sớm hơn nếu sữa mẹ không đủ. Bạn nên hạn chế những thực phẩm sinh hơi nhiều như bắp cải, khoai tây, đậu….,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ Sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-bi-dau-bung/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ nhỏ bị rung cơ, quấy khóc, chậm tăng cân", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em được 2 tháng tròn, cháu sinh được 3,6kg, sau 2 tháng cháu được 5kg. Cháu hay bị rung tay chân, quấy khóc, ít ngủ, chậm tăng cân, hay bị toát mồ hôi đầu. Em muốn hỏi cháu có phải bị thiếu Vitamin D không hay là bệnh lý gì ạ? Cháu có thể bổ sung vitamin D kết hợp phơi nắng được không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Những dấu hiệu của bạn mô tả không đủ để kết luận bé bị thiếu vitamin D. Bạn có thể bổ sung 400 UI vitamin D mỗi ngày nếu bé bú ít hơn 1 lít sữa công thức mỗi ngày.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-nho-bi-rung-co-quay-khoc-cham-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị sưng mí mắt trên", "question": "Chào bác! Con em sinh non lúc 33 tuần tuổi, bé nằm dưỡng nhi 26 ngày khi ra với mẹ bé có hiện tượng sưng phù bàn chân và mắt. Mắt bé k thể mở được (đã khám mắt kết quả tốt) bé được bác sĩ cho thuốc sổ tiểu sau 2 ngày chân bé đã không còn sưng, mắt đã bớt có thể mở được nhưng chưa mở to. Đến nay đã hơn tháng nhưng hiện trạng mắt bé vẫn vậy không thể mở to và còn sưng. Làm sao để mắt bé hết sung? Xin bác cho ý kiến. Em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi tái khám,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh , ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-sung-mi-mat-tren/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ biếng bú", "question": "Dạ bác sĩ cho em hỏiBé nhà em 4 tháng tuổi nặng 5,2kg dài 68cm, lúc sinh là 3kg đủ 40 tuần. Khi sinh ra được 20 ngày cháu phải vào viện vì sốt nhiễm khuẩn, 1,5 tháng tuổi thì đi viện vì viêm phổi phải điều trị kháng sinh! Từ đó cháu còi và bú kém! Gia đình đã bổ sung cho cháu vitamin D3 và can xi! Cháu bú mẹ hoàn toàn – bác sĩ cho gia đình hỏi có cách nào cải thiện tình trạng biếng bú ở bé để bé tăng cân và buổi tối đi ngủ bé ra mồ hôi rất nhiều không ah (đêm mẹ thức thay 3-4 áo do mồ hôi ướt)! Bé hàng ngày chơi ngoan, ngủ ngon, nhanh nhẹn! 2 tháng đã lật và đến nay bé cứng cáp nhưng thường xuyên khò khè ah!", "answer": "Em Yến thân mến,,Con em dưới 6 thàng tuổi theo khuyến cáo UNICEF cho bú mẹ hoàn toàn em đã thực hành đúng, với cân nặng và chiều cao như trên con em nằm trong khung phát triển đạt chuẩn để bé tháng cân nặng sẽ gấp đôi lúc sanh. Tất cả các thuốc sử dụng cho trẻ kể cả thuốc bổ phải theo sự chỉ định của bác sĩ chuyên khoa nhi, em bé cũng giống như người lớn lúc vui khỏe sẽ ăn nhiều khi bệnh sẽ ăn giảm hơn  so với bình thường, con em đổ môi nhiều ban đêm có thể thiếu Vitamin D và Can xi em nên khám BS Nhi khoa để chỉnh liều thuốc về phát triển cân nặng và chiều cao hiện tại bé là ổn em yên tâm.,Chúc em thành công nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. Võ Thị Đem\nKhoa Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bieng-bu-28257/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tuần tuổi bú sữa mẹ đi tướt nhiều lần gây hăm hậu môn", "question": "Chào bác sĩ,Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em, bé trai nhà em lúc sinh 3,6kg, hiện tại được 3 tuần tuổi 4 ngày, được 4kg tăng 400g, bé bú sữa mẹ chủ yếu, thỉnh thoảng kèm sữa ngoài 30ml/ ngày khi bé chưa đủ no. Triệu chứng: sôi bụng, đi phân lỏng 3-4 lần/ ngày, đi tướt nhiều 3-4 lần/tiếng gây hăm hậu môn và ko lành dù đã bôi thuốc (Bepanthen, hiện tại đổi qua xài Gentri-sone), đỏ mặt mỗi khi xì hơi. Bác sĩ cho em hỏi:- Bé đi tướt và đi phân lỏng màu vàng đạm mỗi khi bú sữa mẹ, có phải do sữa em không tốt? Em có nên ngưng cho bú sữa mẹ?- Nếu không, làm sao để bé không bị đi tướt nữa? Khi nào bé mới ngưng đi phân lỏng nhiều lần như vậy?- Làm sao để chữa trị vết hăm hậu môn trong tình trạng hiện nay?- Ngoài ra, bé có được nằm võng không? Có ảnh hưởng đến xương sống bé khônh? Khi nào bé có thể nằm võng được?Thán ái!", "answer": "Em Vân thân mến,,Con em đã tăng cân như trên là đủ và tốt rồi, em yên tâm, trẻ sơ sinh thường bú 7-8 lần/ ngày và cũng đi phân lỏng 3- 4 lần/ ngày là bình thường, Nếu người mẹ ăn nhiều cơm, khoai, trái cây ngọt thì chế độ ăn sẽ dư đường thì em bé bú mẹ sẽ đi tiêu phân có vị chua và bọt dân gian gọi tiêu phân sống vì lượng đường trong sữa mẹ không hấp thu hết thải theo phân, vậy mẹ điều chỉnh chế độ ăn cân đồi và hợp lý, 6 tháng đầu sữa mẹ là thức ăn tốt nhất cho trẻ, em chỉ cần tăng số lần bú là con em đủ nhu cầu mà không cần phải bú dặm thêm sữa công thức.Mời em đến phòng khám tư vấn dinh dưỡng bênh viện Từ Dũ khu M để tư vấn thêm.,Hăm hậu môn thường xảy ra ở trẻ em nhất là ngày nay các bà mẹ hay quấn tả dày kín cho bé, em thay tả giấy bằng tả vải mỏng thoát mát sau khi bé đi tiểu hoặc đi cầu thay ngay, giữ gìn khô ráo thoáng mát vùng hậu môn tình trạng hăm sẽ cải thiện ngay.khi bé xì hơi, hay đi tiêu thì ruột sẽ tăng nhu động bé sẽ uốn người mặt đỏ là bình thường. Nếu bé hăm nhiều cho trẻ khám Bs để hướng dẫn cụ thể.,Võng có  nhiều loại, có võng có độ cong rất nhiều, khi nằm cột sống cũng cong theo độ cong của võng,nếu tập cho bé nằm thì bé sẽ quen, sau này nếu không nằm võng bé sẽ không ngủ được, nằm võng phải cần thêm một người đưa võng, vì thế khi đi chơi xa em cũng phải mang theo võng sẽ rât bất tiên. Vì thế em nên tập trẻ ngủ, nằm giường, là tốt nhất ở đâu bé cũng thích nghi được.,Chúc em thành công nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. Võ Thị Đem\nKhoa Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-tuan-tuoi-bu-sua-me-di-tuot-nhieu-lan-gay-ham-hau-mon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh hay ọc sữa", "question": "Chào bác sĩ, xin bác sĩ tư vấn giúp em về trường hợp của bé nhà em, bé gái sinh thường 2kg8, giờ bé được 3 tháng 6kg, bé bú mẹ hoàn toàn, bắt đầu tháng thứ 2 bé bú vào hay bị ọc sữa, bé hay chảy nước bọt ở mép, khi nằm ngửa hay bị ho sau đó là ọc sữa, đi tiêu 1 ngày 1 lần, phân lúc đầu đặc sau đó lỏng, như vậy là bé bị sao không ạ?.", "answer": "Chào bạn,,Nếu phân không có đàm, máu, bé vẫn bú tốt và lên cân tốt thì không sao. Sau khi bú, bạn phải vác đứng bé ít nhất 20 phút, sau đó để bé nằm ở tư thế vai và đầu cao 30 độ hoặc cho nằm trong gối chống trào ngược (gối dạng phao tròn).,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh, ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-hay-oc-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tắm nắng cho trẻ sơ sinh", "question": "Em sinh mổ bé trai, em phơi nắng buổi sáng cho bé em phơi luôn bộ phận sinh dục của bé. Em nghe mọi người nói như vậy không tôt. Hiện bé được 50d. Em lo quá. Mong BS tư vấn giúp em. Em cám ơn", "answer": "Chào bạn,,Ánh nắng mặt trời vào thời điểm sáng sớm và thời gian ngắn dưới 1 giờ không ảnh hưởng đến bộ phận sinh dục của bé.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tam-nang-cho-tre-so-sinh-28235/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vệ sinh mắt mũi thường xuyên bằng nước muối sinh lý có tốt không?", "question": "Con em được 4 tháng tuổi em có nên tiếp tục vệ sinh mắt mũi bé hàng ngày bằng nước muối sinh lý nữa không ạ? Mắt bé thì ngủ dậy có tí ghèn thôi. Em nghe nói không nên lạm dụng nhiều nước muối sinh lý quá sẽ làm khô mắt bé. Vậy cho em hỏi em có nên tiếp tục nhỏ mắt, mũi cho bé hàng ngày sau khi tắm nữa không hay khi nào mắt có ghèn hay sổ mũi thì mới nhỏ?", "answer": "Chào bạn,,Nếu mắt ghèn thì vệ sinh bằng nước muối sinh lý, nếu sạch thì bạn chỉ cần lau mắt và mặt cho bé bằng nước ấm và khăn sạch.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ve-sinh-mat-mui-thuong-xuyen-bang-nuoc-muoi-sinh-ly-co-tot-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh bị hót 1 bên tai phải", "question": "Chào bác sĩ.Vợ tôi mới sanh 1 đứa con gái , cháu bị hủng 1 lổ, chổ tai phải, hộp sọ thì bình thường, các bác sĩ nói vợ tôi bị tử cung đôi, nên lúc cháu xoay đầu lại, bị kẹt, nên bị biến dạng… xin được hỏi bác sĩ cháu bị như thế dùng VLTL có hồi phục được không, hay là phải phẩu thuật …. xin bác sĩ tư vấn cho, vô cùng biết ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để chẩn đoán chính xác và điều trị phù hợp.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-bi-hot-1-ben-tai-phai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé trai 2 tháng tuổi đi cầu 7-10 lần một ngày có phải là nhiều không?", "question": "Xin chào bác sĩ! Bé trai nhà em hiện nay đã được 2 tháng tuổi, một ngày bé đi cầu khoảng từ 7-10 lần, phân hoàn toàn bình thường, mỗi tháng bé tăng 1,2kg như vậy có phải là bình thường không? Có cần đưa bé đi khám không ạ? Em cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn nếu bú sữa mẹ hoàn toàn và lên cân tốt thì không phải đi khám bệnh.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-trai-2-thang-tuoi-di-cau-710-lan-mot-ngay-co-phai-la-nhieu-khong/"}
